{
    "question": "jika kita memasak air di daerah pegunungan maka air akan mendidih di bawah suhu 100 derajat celcius. jelaskan!!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Air mendidih pada suhu 100 derajat Celcius. Itu benar, tetapi hanya berlaku untu tekanan 1 Atmosfer (Atm). \u00a0Jika tekanannya lebih rendah dari 1 Atm, maka air mendidih pada suhu di bawah 100 derajat Celcius. Ketika tangkai tabung ditarik, sementara ujung tabung ditutup, maka volume tabung meningkat dan mengakibatkan tekanan di dalam tabung berkurang. Turunnya tekanan di dalam tabung membuat air hangat di dalamnya mendidih.<span>Jika kita memasak air di\u00a0puncak\u00a0gunung yang tinggi, maka air akan mendidih di bawah suhu 100 derajat Celcius. Semakin tinggi letak suatu tempat dari permukaan Bumi semakin rendah tekanan udaranya.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pemain-sirkus-sedang-bereaksi-dgn-memutar-sebuah-cincin-621",
            "question": "seorang pemain sirkus sedang bereaksi dgn memutar\" sebuah cincin tipis yg massa 800 gram dan berdiameter 50 cm. cincin tersebut diputar melalui salah satu garis singgungnya.jika cincin dpt menempuh 400 radian tiap sekonnya,maka besar momentumsudut cincin tersebut adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket : m = 800 gram = 0,8 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r = 50 cm = 0,5 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u03c9 = 400 rad/s<br>Dit : L<br>L = I .\u00a0\u03c9<br>I = m r\u00b2<br>I = 0,8 (0,5)\u00b2<br>\u00a0 = 0,8 . 0,25<br>\u00a0 = 0,2 kgm\u00b2\u00b2<br><br>L = I .\u03c9<br>\u00a0 \u00a0= 0,2 400<br>\u00a0 \u00a0= 80 kgm\u00b2/s<br><br>silahkan dikoreksi lagi :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-berdiri-di-pinggir-jalan-sebuah-mobil-bergerak-menjau-447",
            "question": "Seseorang berdiri di pinggir jalan, sebuah mobil bergerak\u00a0menjauhi orang tadi dengan kecepatan 20 m/s sambil\u00a0membunyikan klakson yang berfrekuensi 400 Hz. Jika\u00a0cepat rambat bunyi di\u00a0udara pada saat itu 380 m/s. maka\u00a0frekuensi klakson yang didengar oleh orang tadi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fp = V + Vp/ V + Vs x fs \n     = 380 + 0 / 320 + 20 x400\n     =380/400x 400\n     = 380 Hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-telur-dalm-air-dapat-melayang-saat-diberi-garam-137",
            "question": "Mengapa telur dalm air dapat melayang saat diberi garam ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Telur dalam air dapat melayang saat diberi garam \u00a0\u2026 </strong>sebab massa jenis larutan garam dan air meningkat sehingga gaya angkat yang dialami telur dari berat air yang dipindahkan akan meningkat dan telur menjadi melayang</p><p><u><strong>Pembahasan</strong></u>:</p><p>Telur dapat mengapung pada air yang terlart garam, karena prinsip dari <strong>hukum Achimedes</strong>, yang menyatakan bahwa benda yang diletakkan di air akan memiliki gaya angkat ke atas sama besar dengan berat air yang dipindahkan. </p><p>Awalnya, bila telur di masukkan ke dalam air saja, maka telur akan tenggelam. Ini karena massa jenis telur lebih besar dari air, sehingga gaya angkat akibat berat air yang dipindahkan telur lebih kecil dari berat telur.</p><p>Namun, ketika dalam air dilarutkan garam, maka massa jenis air akan meningkat. Sehingga, gaya angkat yang diterima telur meningkat dan lebih besar dari berat telur.</p><p>Gaya ke atas ini bertindak sebagai gaya apung yang berlawanan dengan gaya gravitasi, dan membuat telur tidak tenggelam ke dalam air. </p><p><em>Pelajari lebih lanjut pernyataan Hukum Archimedes di: brainly.co.id/tugas/2014596</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut contoh soal massa jenis benda tersebut di: brainly.co.id/tugas/8998258</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut tentang cara mengukur volume batu tak beraturan dengan gelas ukur di brainly.co.id/tugas/6806086</em></p><p><strong>--------------------------------------------------------------------------- </strong></p><p><strong>Detail Jawaban:</strong></p><p><strong>Kode: 1.6.3 </strong></p><p><strong>Kelas: 11 </strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 </strong></p><p><strong>Materi: Bab 3 - Fluida Statis</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-hubungan-yg-terjadi-antara-tanaman-sirih-yg-tumbuh-meramba-860",
            "question": "bentuk hubungan yg terjadi antara tanaman sirih yg tumbuh merambat di pohon mangga sama dengan bentuk hubungan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Anggrek dengan tanaman jambu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau salah nggak apa apa ya?<br>anggrek dengan pohon,ikan badut dan anemon laut,ikan ramora dan ikan hiu,tumbuhan paku dan pohon jati<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-alat-yang-menerapkan-hukum-pascal-berupa-alat-pengepres-hi-116",
            "question": "Sebuah alat yang menerapkan hukum pascal berupa alat pengepres hidrolik memiliki penghisap besar yang luas penampangnya A1=250 cm2 dan penghisap kecil A2=6cm2. jika gaya tekan pada F2=300 N diberikan pada penghisap kecil, berapa besar beban maksimum yang bisa diangkat pada penghisap besar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui = Penghisap besar = 250 cm2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Penghisap kecil = 6 cm2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  Gaya tekan penghisap kecil = 300 N<br>Ditanyakan = Beban maksimum penghisap besar?<br>[tex] \\frac{F1}{A1} =  \\frac{F2}{A2}  \\\\  \\frac{F1}{250} =  \\frac{300}{6}  \\\\  F1 =  \\frac{250 . 300}{6}  \\\\ F1 = \\frac{75000}{6}  \\\\ F1 = 12500 N[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-kalor-berdasarkan-pengertian-konvensional-dan-berdasar-593",
            "question": "Pengertian kalor berdasarkan pengertian konvensional dan berdasarkan teori kinetik zat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalor adalah energi panas yang berpindah sari benda yang bersuhu lebih tinggi ke benda yang bersuhu lebih randah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Konvensional : Energi yang muncul akibat perubahan suhu<br>Teori kinetik Zat :Energi yang muncul akibat adanya perubahan Tekanan dan Volume suatu zat pada massa dan Suhu tertentu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-ketika-di-udara-beratnya-800-n-kemudian-balok-terse-143",
            "question": "sebuah balok ketika di udara, beratnya 800 N kemudian balok tersebut di celubkan dalam zat cair ternyata beratnya menjadi 400 N . hitunglah massa jenis zat jikavolume benda 2000 m\u00b3. dan percepatan gravitasi 10 m/s\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fa = W&#039; - W<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 800 - 400<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 400 N<br><br>Fa = p g v<br>400 = p . 10. 2000<br><br>p = 400 : 20 000<br>\u00a0 \u00a0= 0,002 kg/m^3<br>\u00a0 \u00a0= 2 x 10^-3 kg/m^3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-10-contoh-fluida-dalam-kehidupan-sehari-hari-648",
            "question": "Berikan 10 contoh fluida dalam kehidupan sehari-hari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Air, minyak, oli, minyak tanah, bensin, solarr, susu,, cairan pembersih piring, detergen cair",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>contoh-contoh fluida diabtaranya adalah : Minyak peluma, Susu dan air, Udara, Gas, Cairan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantuan-nya-ya-1-air-sebanyak-60-gram-bersuhu-90-c-228",
            "question": "Tolong bantuan nya ya?    1).\u00a0air sebanyak 60 gram bersuhu 90\u00a0\u00b0C( kalor jenis air = 1kal/gr\u00a0\u00b0C ) di campur\u00a040 gr air sejenis\u00a0bersuhu 25\u00a0\u00b0C. jika tidak ada faktor lain yang mempengaruhi proses ini, suhu akhir air campuran adalah.......\u00a0\u00b0C\r\n\r\n2). es massanya 100 gr bersuhu -5\u00b0C kemudian di beri kalor hingga menjadi air dengan suhu 15\u00b0C. ( kalor lebur es = 80 kal.g pangkat -1, kalor jenis es = 0,5 kal/g\u00b0C; kalor jenis air = 1 kal/g\u00b0C dan 1 kalori = 4,2 joule). Berapakah kalor yang diberikan pada es tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m1=60g=0,6 kg<br>1)T1=90&#039;C<br>m2=40g=0,4kg<br>T2=25&#039;C=1 kal/gr&#039;C<br>Tc=?<br>Qlepas=Qterima<br>m1*C*(T1-Tc)=m2*C*(Tc-T2)<br>m1*(T1-Tc)=m2*(Tc-T2)<br>60(90-Tc) \u00a0=40(Tc-25)<br>60/40(90-Tc)=Tc-25<br>3/2(90-Tc)=Tc-25<br>135-3/2Tc=Tc-25<br>135+25=Tc+3/2Tc<br>160 \u00a0 \u00a0=5/2Tc<br>Tc \u00a0 \u00a0 \u00a0 =160/5/2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =160*2/5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =32*2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =64 &#039;C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-proses-air-mendidih-dan-hukum-apa-yang-digunak-715",
            "question": "Jelaskan bagaimana proses air mendidih dan hukum apa yang digunakan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Air terdiri dari beberapa molekul yang saling terikat atau tarik menarik. Nah ketika air dipanaskan air akan mengambil energi panas tersebut dengan memperlihatkan gerakan molekul-molekul air. Ketika suhu air semakin panas maka gerakan molekul-molekulnya pun akan semakin cepat yang akan menyebabkan terbebasnya atau terlepasnya ikatan molekul-molekul tersebut. Molekul yang terbebaskan akan berubah menjadi gas (menguap). Titik didih air berada pada 100 C tetapi kondisi ini jika air tidak mengandung bahan-bahan atau zat-zat yang lainnya. Sebagai contoh ketika air mendidih dalam suhu 100 C kemudian Anda memasukan garam kedalam air tersebut maka titik didih air akan lebih tinggi dari 100 C. hal ini dikarenan garam memberikan ikatan kembali kepada molekul-molekul air sehingga dibutuhkan energi panas yang lebih untuk membebaskan air dari ikatan-ikatan tersebut.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}